---
extends: _layouts.answer
section: content
title: イスラーム教では強制結婚は認められているのか？
date: 2024-08-27
description: イスラーム教では、男性も女性も自分の結婚相手を選ぶ自由と権利が守られています。結婚前に女性の明確な承諾が得られなかった場合、婚姻は全く無効になってしまいます。
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587748
---

お見合い結婚は多くの国々では一般的な結婚種類と文化的習慣の一つとされています。イスラーム教徒に限定されていないのに、誤って強制結婚はイスラーム教と関連付けられています。

イスラーム教では、男性も女性も自分の結婚相手を選ぶ自由と権利が守られています。結婚前に女性の明確な承諾が得られなかった場合、婚姻は全く無効になってしまいます。
